<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<aiml version="2.0">
<!--                ESTRUCTURA FITBOT                          -->
<!--    1. FUNCIONES GENERALES EN udc.aiml                     -->
<!--    2. ASESORAMIENTO EN asesoramiento.aiml                 -->
<!--    3. MITOS en mitos.aiml                                 -->
<!--    4. RECOMENDACION PROFESIONALES EN profesionales.aiml   -->
<!--    5. Archivos adicionales                                -->
<!--    5.1 aimlstandardlibrery.aiml Para c치lculos b치sicos     -->
<!--    5.2 personalidad.aiml Funciones preferencias del bot   -->
<!--    5.3 antitroll.aiml Filtro de contenido                 -->
<!--    6.1 QUIZ en quiz.aiml                                  -->
<!--    6.2 PREGUNTAS QUIZ en quizpreguntas.aiml               -->
<!--    6.3 EXPLICACION PREGUNTAS en quizexplicacion.aiml      -->
<!--    7. SEGUIMIENTO (NO IMPLEMENTADO) seguimiento.aiml      -->


<!--    3. MITOS en mitos.aiml                                 -->

<category>
    <pattern>INFO MITOS</pattern>
    <template>
        <think><set name="topic">mitos</set></think>
        Pulsa el enlace o escribe MITO para que te desvele algunos mitos que existen en torno a la nutrici칩n y el mundo del fitness 游녥
        <reply>
            <text>Mito</text>
            <postback>Mito</postback>
        </reply>
    </template>
</category>

<category>
    <pattern>MITO</pattern>
    <template>
    <think><set name="topic">mitos</set></think>
    <random>
    <li>MITO: La grasa engorda.
        <delay>1</delay>
        FALSO, es un macronutriente imprescindible para el buen funcionamiento metab칩lico y hormonal. <br/>
        De hecho, las dietas altas en grasas (grasas saludables obviamente) son las m치s efectivas para perder grasa corporal.
    </li>
    <li>MITO: Los hidratos de carbono por la noche engordan.
        <delay>1</delay>
        FALSO, un macronutriente no es el responsable de ganar peso, si no el super치vit cal칩rico.<br/>
        Adem치s, el cuerpo no entiende de horarios, solo de nutrientes ingeridos. <br/>
        Da igual en qu칠 momento del d칤a se tomen, lo importante es que la cantidad sea la adecuada.
    </li>
    <li>MITO: El exceso de prote칤na da침a los ri침ones.
        <delay>1</delay>
        FALSO, se han realizado muchos estudios con dosis mantenidas de 3,5 gr de prote칤na por Kg de peso corporal. <br/>
        En ellos se observa que no hay ning칰n trastorno ni disminuci칩n de la funci칩n hep치tica. <br/>
        Para una persona de 80 kg, esa dosis equivaldr칤a a comer 1,4 Kg de pollo magro a diario, 쯖onoces a alguien que coma esa cantidad?<br/>
        Otra cosa es si hablamos de deportistas que consumen m치s de 6 gr/Kg y hace uso de sustancias ex칩genas... 쯘l da침o lo causa la proteina o esteroides anab칩licos?
    </li>
    <li>MITO: La creatina da침a el h칤gado.
        <delay>1</delay>
        FALSO, el monohidrato de creatina es un complejo de 3 amino치cidos que se lleva utilizando en el deporte de 칠lite desde las Olimpiadas de 1992.<br/>
        Es el suplemento m치s estudiado con diferencia, y ning칰n estudio serio o refutado que cause da침o alguno.<br/>
        La dosis 칩ptima de consumo es de 1 gr por Kg de masa corporal (no por que pueda causar da침o, si no que m치s cantidad no es asimilada por el organismo).</li>
    <li>MITO: La creatina produce alopecia.
        <delay>1</delay>
        FALSO, el monohidrato de creatina es un complejo de 3 amino치cidos que se lleva utilizando en el deporte de 칠lite desde las Olimpiadas de 1992.<br/>
        Es el suplemento m치s estudiado con diferencia, y ning칰n estudio serio o refutado que cause da침o alguno.<br/>
        La alopecia puede ser acelerada por el uso de esteroides anab칩licos. Los consumidores de estas sustancias, tambi칠n toman creatina, pero no es 칠sta la responsable.</li>
    <li>MITO: La yema de huevo sube el colesterol.
        <delay>1</delay>
        FALSO, ning칰n alimento en s칤 hace subir el colesterol. El colesterol que se consume a trav칠s de la alimentaci칩n no hace subir el colesterol o trigliceridos del cuerpo.<br/>
        El colesterol corporal es una respuesta del cuerpo a los h치bitos, especialmente el sedentarismo, aunque una mala dieta tambi칠n puede influir.<br/>
        Sin embargo, las dietas altas en grasa como la cetog칠nica, donde el 70% de las kcal que se consumen son grasas, no hacen subir el colesterol, de hecho, lo bajan.<br/>
        Por tanto, y respaldado por m치s de 17 meta estudios, el colesterol no sube el colesterol. Se pueden tomar 3 huevos enteros al d칤a tranquilamente.
    </li>
    <li>MITO: Los batidos de proteina te hacen m치s fuerte.
        <delay>1</delay>
        FALSO, los batidos no son m치gicos... 
        Son un sustitutivo de la comida, en este caso de las prote칤nas, donde se var칤a el % de este y otros macronutrientes seg칰n la marca, tipo, gama...<br/>
        B치sicamente, los batidos son comida. Comer la suficiente cantidad ayudar치 a reparar las fibras musculares destruidas durante el entrenamiento.<br/>
        Con el suficiente descanso y con tiempo, el cuerpo desarrollar치 la adaptaciones necesarias al entrenamiento y se har치 m치s fuerte.<br/>
        Pero eso es parte de un proceso largo, lento y complejo, y tomar batidos no es decisivo en 칠ste. De hecho, no son en absoluto necesarios para hacerse m치s fuerte.
    </li>
    <li>MITO: La suplementaci칩n con L-Carnitina hace quemar m치s grasa.
        <delay>1</delay>
        FALSO, la L-Carnitina es una sustancia que produce el propio organismo e interviene en la degradaci칩n de los adipocitos para la obtenci칩n de energ칤a a trav칠s de la grasa.<br/>
        Si bien es cierto que en estudios en entornos celulares aislados se comprueba que m치s L-Carnitina aumenta la oxidaci칩n de las grasas, en el cuerpo humano no ocurre as칤.<br/>
        La L-Cartinia utiliza una transportadores metab칩licos compartidos con otras sustancias y, aunque haya m치s L-Carnitina en el organismo, esta no podr치 llegar nunca a su destino.
    </li>
    <li>MITO: Quemar grasa
        <delay>1</delay>
        FALSO, la grasa no se quema, se oxida.
    </li>
    <li>MITO: Cardio para quemar grasa.
        <delay>1</delay>
        FALSO, la grasa no se quema, se oxida. Para que se produzca el proceso de oxidaci칩n, es necesaria la aportaci칩n de ox칤geno al torrente sanguineo para que llegue a la c칠lulas.<br/>
        Sin embargo, al hacer a cierta intensidad y las pulsaciones suben por encima de 120 ppm, el ox칤geno que llega a los adipocitos es muy escaso.<br/>
        El proceso de obtenci칩n de energ칤a a trav칠s de las grasas se ver mermado dr치sticamente, tomando el protagonismo las reservas de gluc칩geno muscular.<br/>
        Los ejercicio que m치s grasa oxidan son los b치sicos en rangos de fuerza (pocas repeticiones y mucho peso) y los intervalos de alta intensidad (HIIT).<br/>
        La actividad que m치s grasa oxida es mantenerse activo, como caminar, subir escaleras, moverse a intervalos frecuentes...<br/>
        El cuerpo est치 oxidando grasa constantemente a lo largo del d칤a, es el combustible principal de donde obtiene energ칤a.
    </li>
    <li>MITO: Correr es el ejercicio que quema m치s grasa.
        <delay>1</delay>
        FALSO, los ejercicio que m치s grasa oxidan son los b치sicos en rangos de fuerza (pocas repeticiones y mucho peso) y los intervalos de alta intensidad (HIIT).<br/>
        La actividad que m치s grasa oxida es mantenerse activo, como caminar, subir escaleras, moverse a intervalos frecuentes...<br/>
        El cuerpo est치 oxidando grasa constantemente a lo largo del d칤a, es el combustible principal de donde obtiene energ칤a.
    </li>
    <li>MITO: Si quiero perder grasa tengo que hacer mucho cardio.
        <delay>1</delay>
        FALSO, correr es un ejercicio que obtiene su energ칤a del gluc칩geno muscular. Una vez gastado, y ante el estado anaer칩bico del cuerpo, se acentuar치 la degradaci칩n proteica.<br/>
        Es decir, el cuerpo descompondr치 fibras musculares para obtener lactato, que es una forma de energ칤a, en lugar de obtenerlo de las grasas. <br/>
        B치sicamente, la obtenci칩n de energ칤a de las grasas con el cardio es muy baja, y el riesgo de perder masa muscular alto.<br/>
        Para perder grasa: entrenamiento de pesas con rangos de fuerza, dieta con d칠ficit cal칩rico, descanso y tiempo.
    </li>
    <li>MITO: Las mujeres no pueden entrenar igual que los hombres.
        <delay>1</delay>
        FALSO, mujeres y hombres deben entrenar igual. No hay ejercicios concretos ni rutinas que beneficien a un g칠nero u otro.
    </li>
    <li>MITO: Las mujeres deben entrenar con poco peso o se pondr치n como Hulk.
        <delay>1</delay>
        FALSO, las mujeres segregan 7 veces menos testosterona que el hombre. Por tanto, a igualdad de cargas, la hipertrofia muscular ser치 menor.<br/>
        Entrenar por sistema con poco peso y muchas repeticiones es un error, tanto para mujeres como hombres.
    </li>
    <li>MITO: Para definir hay que entrenar con poco peso y pocas repeticiones.
        <delay>1</delay>
        FALSO, esa afirmaci칩n son reminiscencias de la 칠poca oscura del culturismo. Para deportistas que consumen esteroides anab칩licos cuya finalidad es la est칠tica, puede tener sentido.<br/>
        En el resto de contextos no tiene ning칰n sentido. En todo caso, siempre, hombre y mujer, deben entrenar con cargas pesadas, tanto para definir como para ganar volumen y fuerza.</li>
    <li>MITO: Hacer muchos abdominales para marcarlos.
        <delay>1</delay>
        FALSO, los abdominales se hacen en la cocina, no en el gimnasio.<br/> 
        Que sean visibles es resultado de un bajo % de grasa corporal, y eso se obtiene a trav칠s del d칠ficit cal칩rico de la dieta.
    </li>
    <li>MITO: Hacer crunch abdominal para que se hagan m치s grandes y se marquen m치s.
        <delay>1</delay>
        FALSO, los abdominales son un tipo de tejido conectivo y su capacidad de hipertrofia es escasa. Que se queden m치s congestionados tras entrenarlos no los har치 m치s grandes.<br/>
        Que se marque el conocido six-pack viene de un bajo % graso, no por entrenarlos m치s.<br/>
        Adem치s, el crunch abdominal es un ejercicio poco interesante, que puede resultar lesivo y que genera poco beneficio funcional al grupo muscular.
    </li>
    <li>MITO: Quemar grasa localizada.
        <delay>1</delay>
        FALSO, no existe la quema de grasa, la grasa no se quema, se oxida, y tampoco se puede oxidar de forma localizada.<br/>
        No hay ning칰n ejercicio que oxide grasa localizada.<br/>
        No hay ning칰n alimento o suplemento que oxide grasa localicada.<br/>
        No hay ning칰n entrenamiento o rutiene que oxide grasa localizada.<br/>
        En defininiva, es un mito, o m치s bien, un enga침o publicitario en toda regla.
    </li>
    </random>
        <reply>
            <text>Otro mito</text>
            <postback>Mito</postback>
        </reply>
    </template>
</category>

<category>
    <pattern>TODOS LOS MITOS SON FALSOS</pattern>
    <template>Todos los mitos son falsos, por eso se llaman mitos</template>
</category>

<!-- sin칩nimos -->

<category><pattern>^ MITO ^</pattern><template><srai>MITO</srai></template></category>
<category><pattern>^ MITOS ^</pattern><template><srai>MITO</srai></template></category>
<category><pattern>^ MAS MITOS</pattern><template><srai>MITO</srai></template></category>
<category><pattern>^ M츼S MITOS</pattern><template><srai>MITO</srai></template></category>
<category><pattern>^ OTRO MITO</pattern><template><srai>MITO</srai></template></category>

<topic name="mitos">

<category><pattern>^ MAS ^</pattern><template><srai>MITO</srai></template></category>
<category><pattern>^ M츼S ^</pattern><template><srai>MITO</srai></template></category>
<category><pattern>^ OTRO ^</pattern><template><srai>MITO</srai></template></category>
<category><pattern>^ SIGUE ^</pattern><template><srai>MITO</srai></template></category>
<category><pattern>^ CONTINUA ^</pattern><template><srai>MITO</srai></template></category>
<category><pattern>^ <set>afirmaciones</set> ^</pattern><template><srai>MITO</srai></template></category>

</topic>

<category><pattern>^ <set>hablame</set> ^ MITO</pattern><template><srai>INFO MITOS</srai></template></category>
<category><pattern>^ <set>hablame</set> ^ MITOS</pattern><template><srai>INFO MITOS</srai></template></category>

<category><pattern>^ <set>hablame</set> UN MITO</pattern><template><srai>MITO</srai></template></category>

<category><pattern>^ MITO VERDADERO ^</pattern><template>No. <srai>TODOS LOS MITOS SON FALSOS</srai></template></category>
<category><pattern>^ MITOS VERDADEROS ^</pattern><template>No. <srai>TODOS LOS MITOS SON FALSOS</srai></template></category>

</aiml>